# Проекты для группы 814

## Вычисление n-го числа Фибоначчи

Реализация располагается в файле fib.c

Основная задача -- познакомиться с различными способами вычисления рекуррентных формул, а также с языком программирования C.



## Машина Тьюринга 

Находится в директории turing.

Это полноценная реализация интерепретатора, который принимает на вход 2 файла - с описанием машины и с состоянием ленты памяти.

Этот интерпретатор можно использовать для знакомства с машиной Тьюринга и для решения задач из задания.

Имеет смысл за семестр несколько раз посмотреть на код интерпретатора с целью улучшить понимание общей структуры программы и ее частей.


## Лабиринт (maze)

Находится в директории maze.

Основная задача - нахождение решения на графе при помощи поиска в глубину (рекурсия) и в ширину (динамическое программирование).
В качестве подзадачи -- использование структуры данных **Очередь**, выполненной в виде замкнутого односвязного списка (циркулярный буфер).

Для самостоятельной работы:

    - Оценить время нахождения решения для разных стратегий.
    - Сравнить реализации


## Алгоритм быстрой сортировки

Находится в директории qsort.

Задача -- освоение рекурсии на примере быстрой сортировки слиянием. Модель данных -- односвязный список. 
Осваиваем более сложные рекурсивные алгоритмы (деление списка пополам, слияние двух отсортированных списков)

## Структура данных Стек

Находится в директории stack

Задача -- познакомиться с самой идеей стека и особенностями реализации для разных моделей памяти.

В качестве задания для самостоятельной работы: сравнить реализации **astack**  и **bstack** по 

  - Простоте реализации
  - Скорости работы (среднее время на задачу реверсии списка)
  - Потреблению памяти


